{
  "metadata": {
    "exam_type": "112",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "偵查法學與犯罪偵查",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50160"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當答案。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "虛偽自白之具體類型顯現多樣性與複雜性,應如何歸納分類?最高法院\n判決先例之實務見解為何?另就實定法之判斷,應如何分類自白之證據\n能力?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "犯罪模式、手法及簽名之理論基礎包括那些?請就其中犯罪手法表露之\n特徵以及運用於犯罪偵查之作法,分別說明之。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "在法院審理案件中,有關證據調查之程序,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "法院對於得為證據之被告自白,原則上應於有關犯罪事實之其他證據調查完畢後,始得調查",
        "B": "被告陳述其自白係出於不正之方法者,除有特別規定外,非於有關犯罪事實之其他證據調查完 畢後,不得調查",
        "C": "法院依職權調查證據前,應予告訴人陳述意見之機會",
        "D": "法院因共同被告之利害相反,而有保護被告權利之必要時,得依職權或聲請,以裁定將共同被 告之調查證據程序分離或合併"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "甲、乙、丙三人共同傷害丁,次日又共同侵入戊之住宅竊盜,丁、戊均向司法警察官表示只對甲 提起告訴,事後經查明丙為戊之弟弟。下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "丁對甲之傷害告訴,其效力不及於乙之傷害",
        "B": "戊對甲之侵入住宅竊盜告訴,其效力及於丙之侵入住宅竊盜",
        "C": "丁對甲之傷害告訴,其效力及於甲之侵入住宅竊盜",
        "D": "若戊要對丙之侵入住宅竊盜告訴,除表示希望追訴之外,尚必須表明要對丙告訴,否則不生告 訴之效力"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "有關搜索扣押,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "依刑事訴訟法所為之扣押,具有禁止處分之效力,不得為民事假扣押、假處分之查封、扣押",
        "B": "司法警察官於偵查中有相當理由認為情況急迫,有立即扣押之必要時,得逕行扣押",
        "C": "司法警察官認為有扣押之必要時,得逕向該管法院聲請核發扣押裁定",
        "D": "有人住居之住宅,不得於夜間入內搜索或扣押,但經檢察官或法官許可者,不在此限"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "刑事程序中有關證據保全之規定,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "告訴人於偵查中得聲請檢察官為證據保全處分,檢察官對於告訴人所為證據保全處分之聲請, 予以駁回或未於五日內為保全處分時,聲請人得逕向該管法院聲請保全證據",
        "B": "告訴人聲請保全證據,於案件尚未移送檢察官時,應向調查之司法警察官或司法警察所屬機關 所在地之地方檢察署檢察官聲請",
        "C": "案件於第一審法院審判中,告訴人認為證據有保全之必要者,得在第一次審判期日前,聲請法 院為保全證據處分",
        "D": "告訴人於偵查中,對於其聲請保全之證據,得於實施保全證據時在場。保全證據之日、時及處 所,並應通知得在場之人"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "有關傳聞證據法則,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "警察所製作之刑案移送書,係公務員職務上所製作之紀錄文書,除顯有不可信之情況外,原則 上有證據能力",
        "B": "在法院審理乙傷害丙的案件中,證人在法庭上說:「甲告訴我說他親眼看到乙用球棒攻擊丙」, 證人在法庭上的供述不是傳聞證據,原則上具有證據能力",
        "C": "傳聞證據排除法則於簡式審判程序中適用之",
        "D": "在法院審理甲誹謗乙的案件中,證人在法庭上說:「甲告訴我說他親眼看到乙偷了丙的錢包」, 證人在法庭上的供述不是傳聞證據,原則上有證據能力"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "甲為乙之配偶,目睹乙、丙共同竊盜及丙於竊盜後又另行性侵被害人,經檢察官就乙、丙之犯行 一併起訴,在法院審理中,甲被以證人傳喚到庭,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "甲就乙、丙共同竊盜及丙性侵部分為證人時,均得拒絕證言",
        "B": "甲就乙與丙共同竊盜部分為證人時,得拒絕證言,但就丙性侵被害人部分為證人時,不得拒絕 證言",
        "C": "甲就主詰問所陳述有關乙竊盜之事項,於反詰問時得拒絕證言",
        "D": "甲就乙、丙共同竊盜及丙性侵部分為證人時,均不得拒絕證言"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察偵查犯罪手冊之規定,有關詢問筆錄之製作,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "於詢問犯罪嫌疑人時,辯護人請求調查證據、陳述意見時,應將相關情形註記於該案犯罪嫌疑 人之詢問筆錄,並請辯護人於筆錄內簽名",
        "B": "辯護人有無於司法警察官或司法警察詢問犯罪嫌疑人時在場,無需記載於詢問筆錄",
        "C": "受詢問人及在場之辯護人請求就筆錄之記載增刪、變更時,應將其陳述附記於筆錄。但附記辯 護人之陳述,應使受詢問人明瞭後為之",
        "D": "受詢問人拒絕回答或拒絕在筆錄上簽名、蓋章或按指印時,不得強制為之,但應將其拒絕原因 或理由記載於筆錄"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "有關性侵害案件證物之處理,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "證物袋送鑑定時,不得附送相關案情資料給鑑定單位",
        "B": "證物袋及相關證物鑑定後,屬告訴乃論案件,尚未提出告訴或自訴時,應由犯罪發生地之警察 機關妥善保管",
        "C": "為符合性侵害案件保密原則,案由一律以被害人姓名代碼代替之",
        "D": "性侵害案件之被害人採證後無法聯繫,其證物袋及相關證物送鑑定後,證物袋及相關證物自採 樣蒐集之日起,保存六個月後,仍無法聯繫被害人,證物得進行銷毀"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "有關犯罪剖繪之應用,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "最適合應用於偶發犯",
        "B": "適合應用於同類型反覆出現之案件",
        "C": "適合應用於每一種犯罪類型",
        "D": "心理變態的犯罪者不適合應用犯罪剖繪"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "警察為防止危害或犯罪,認對公共安全、公共秩序或個人生命、身體、自由、名譽或財產,將有 危害行為,或有觸犯刑事法律之虞者,得遴選第三人秘密蒐集其相關資料。有關遴選第三人秘密 蒐集資料,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "凡經遴選諮詢工作請求合作之對象,必要時,得給予證明身分之文件,但不得使其直接參與辦 案行動",
        "B": "遴選第三人秘密蒐集資料,應以蒐集對象為限,不得涉及其接觸及隨行之人",
        "C": "遴選第三人之身分應予保密,並以代號或化名為之,其簽名並應以代號或化名代之",
        "D": "經遴選之第三人,應施以蒐集資料方法及技巧之訓練,訓練由專責人員個別指導"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "有關刑案現場之處置,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "於刑案現場逮捕犯罪嫌疑人時,應立即帶離;於刑案現場以外之處所逮捕時,不可帶回現場",
        "B": "封鎖犯罪現場時,應派員於封鎖線內警戒,非經現場指揮官同意,任何人不得進入,經許可進 入現場者,應著必要之防護裝備,避免破壞現場跡證",
        "C": "刑案現場封鎖範圍及層數,應視現場環境及事實需要而定,初期封鎖之範圍應小,待初步勘察 後,視實際需要再行界定封鎖範圍",
        "D": "刑案現場應依任務需要,將現有人員區分為調查組及警戒組,警戒組負責警戒、勘察現場,調 查組負責現場及鄰近地區之調查、訪問"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "有關刑案現場勘察、測繪,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "勘察刑案現場,宜由跡證明顯者先行勘察,再逐步發掘潛伏之跡證",
        "B": "勘察刑案現場,宜由地面開始勘察,依次是門、窗、牆壁,而後及於天花板",
        "C": "現場測繪宜先從重要跡證之相關位置開始,其次為現場,最後為現場周圍",
        "D": "現場範圍廣闊者,宜尋找制高點,進行全面觀察"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "執行跟蹤過程中,被跟蹤對象如已懷疑被跟蹤,且欲向執行人員詢問時,執行人員之應變措施, 下列敘述何者最佳?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "若無其事,並保持自然行走狀態",
        "B": "佯裝向人問路、交談",
        "C": "立即停止跟蹤,重新部署",
        "D": "保持鎮靜,並準備若干合理說詞及因應作為"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "甲用乙的手機猛力擲向乙的頭部,致乙頭破流血,手機毀壞。下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "檢察官就甲傷害部分提起公訴,就毀損部分為不起訴處分時,公訴之效力不及於毀損部分",
        "B": "乙提起告訴之後又撤回告訴,檢察官以告訴經撤回為由,為不起訴處分,並已逾再議期間,乙 之配偶又於告訴期間提起告訴,因不起訴處分已具形式確定力,故檢察官不得再行起訴",
        "C": "乙提起傷害自訴後,檢察官就傷害部分為不起訴處分,不起訴處分無效",
        "D": "檢察官就本案以犯罪嫌疑不足為由,為不起訴處分,如經確定者,因具有實質確定力,雖嗣後 有發現新事實或新證據,仍不得就同一案件再行起訴"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察偵查犯罪手冊之規定,有關幫派涉及組織犯罪案件之處理,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "偵辦幫派涉組織犯罪案件,應對犯罪組織與其成員實際支配相關第三人所有財產之來源及流向 詳細查明,並依法扣押",
        "B": "幫派涉組織犯罪案件之偵查,應對犯罪組織結構、幫派背景與成員身分加以釐清,並載明於移 送書或報告書",
        "C": "對幫派涉組織犯罪案件之被害人,應依證人保護法及組織犯罪防制條例規定,克盡保密與保護 之責任",
        "D": "幫派涉組織犯罪案件檢舉人身分資料,應另行封存,併入移送法院審理文書之同一卷宗"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "行為人甲涉嫌欲以電話詐騙之手法詐取被害人乙之財物,甲以電話與乙通訊欲詐騙乙之財物時, 乙驚覺有異認為可能是詐騙電話,乃於甲、乙二人電話通訊之際,將二人之通訊對話內容予以秘 密錄音,嗣將該通訊對話內容之錄音作為告發甲涉嫌詐欺取財犯行之證據。關於上開乙秘密錄音 通訊對話內容之證據,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "乙秘密錄音通訊對話內容,有證據排除法則之適用,無證據能力",
        "B": "乙秘密錄音通訊對話內容,有證據排除法則之適用,有證據能力",
        "C": "乙秘密錄音通訊對話內容,無證據排除法則之適用,無證據能力",
        "D": "乙秘密錄音通訊對話內容,無證據排除法則之適用,有證據能力"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察官甲、乙二人於警詢犯罪嫌疑人丙時,向丙曉諭如其自白犯罪將可獲得減免刑責之法定 寬典,丙乃因此而向甲、乙自承犯罪。關於上開丙自承犯罪之供述,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "屬利誘之自白,由法院依個案權衡審酌其有無證據能力",
        "B": "屬利誘之自白,不具證據能力",
        "C": "屬任意性之自白,具證據能力",
        "D": "屬非任意性之自白,不具證據能力"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "甲涉嫌殺人案件,為證明自身之清白,乃委請其多年好友同時亦係國內外知名刑事鑑識專家乙, 以其刑事鑑識專家之身分對甲案作成刑事鑑定意見書,提供偵審機關審酌。關於上開乙所作成之 刑事鑑定意見書,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "屬專家證言,原則上具證據能力",
        "B": "屬鑑定人之鑑定意見,原則上具證據能力",
        "C": "屬傳聞證據,原則上不具證據能力",
        "D": "屬文書證據,原則上不具證據能力"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "有關子彈、彈頭、彈殼證物之處理原則,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "現場彈殼採取前宜先記錄其原始狀態,並視個案情況留意其上可能之微物跡證,必要時宜先採 集鑑定",
        "B": "採取彈頭、彈殼時應以金屬夾直接夾取",
        "C": "相同規格之彈頭、彈殼宜集中包裝於同一證物袋",
        "D": "有供比對用之同廠牌子彈,應準備一至二顆送鑑定"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察官甲、乙二人於執行巡邏勤務時途經某路段,經路人丙通報附近某商店內刻正發生強盜 案件,甲、乙乃即刻前往刑案現場並依法逮捕現行犯丁。依據刑事訴訟法之相關規定,下列敘述 何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "甲、乙得經丁之同意後,至丁宅中搜索,搜索完畢後,並應於3日內向該管檢察官及法院報告",
        "B": "甲、乙得在未經丁之同意下,立即搜索丁使用中之交通工具,搜索完畢後,無庸於3日內向該 管檢察官及法院報告",
        "C": "情況急迫,甲、乙得因丁之供述,對非現行犯之共謀共同正犯戊,不經約談傳喚逕行拘提戊, 並應於3日內向該管檢察官及法院報告",
        "D": "情況急迫,甲、乙得因丁之供述,對非現行犯之共謀共同正犯戊,逕行進入戊宅中實施逕行拘 提戊,無庸於3日內向該管檢察官及法院報告"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "甲宅遭竊損失財物千萬元,案經轄區司法警察官乙、丙、丁調閱路口監視器畫面影像詳細查證比 對,顯示戊確實涉有重嫌,乙依法通知戊到場接受警詢,戊乃依乙通知指定之日時地點到場接受 警詢,警詢程序中,戊自始至終均矢口否認涉犯該起重大竊案。依據刑事訴訟法之相關規定,下 列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "戊係依法通知到場應訊,警詢後應任由戊自由離去,不得將戊解送至該管檢察官複訊",
        "B": "戊涉犯重大竊案,屬最輕本刑5年以上有期徒刑之罪,警詢後應將戊解送至該管檢察官複訊",
        "C": "戊自始至終均矢口否認涉犯犯行,警詢後應將戊解送至該管檢察官複訊",
        "D": "戊涉犯重大竊案,路口監視器畫面影像亦顯示戊確實涉有重嫌,警詢後應將戊解送至該管檢察 官複訊"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察機關實施通訊監察時,應嚴格遵守正當法律程序之要求,以免違法或不當侵害人民權益。 關於司法警察機關實施通訊監察之程序要求,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "辦理通訊監察聲請案件,應由警察局刑警大隊偵查隊長或警察分局偵查隊長從嚴審核決行",
        "B": "通訊監察執行期間,案件承辦人應至少每週派員取回監錄內容",
        "C": "通訊監察執行期間,案件承辦人應至少每月作成一次以上之報告書陳報法院",
        "D": "實施通訊監察之繼續監察期間,原則上不得逾一年"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察官甲、乙、丙三人依法逮捕搶奪罪之現行犯丁後,隨即帶回分局偵查隊進行警詢程序。 關於警詢程序之規範,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "警詢時,應告知丁得隨時選任辯護人、輔佐人或代理人",
        "B": "警詢時,丁若表示已選任辯護人時,應立即停止詢問。但有急迫情形且經記明筆錄者,不在此限",
        "C": "警詢時,應全程連續錄音;必要時,並應全程連續錄影。但有急迫情形且經記明筆錄者,不在此限",
        "D": "警詢時,丁不得請求對質"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "某日17歲之少年丁因故持改造衝鋒槍朝某商店掃射,丁持槍掃射後隨即赴當地警察派出所自首, 由司法警察官甲、乙、丙三人負責詢問丁並製作警詢筆錄。關於甲、乙、丙三人詢問丁之程序規 範,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "應先告知得選任辯護人",
        "B": "應先告知得選任輔佐人",
        "C": "經檢察官同意得於夜間詢問",
        "D": "經法官同意得於夜間詢問"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察人員實施偵查,必要時得於夜間執行搜索或扣押。關於司法警察人員於夜間執行搜索或 扣押之程序規範,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "常用為組織犯罪行為之處所,得於夜間執行搜索或扣押",
        "B": "常用為妨害風化行為之處所,得於夜間執行搜索或扣押",
        "C": "搜索或扣押處所經住居人之承諾,得於夜間執行搜索或扣押",
        "D": "假釋人住居或使用之處所,得於夜間執行搜索或扣押"
      }
    }
  ],
  "year": 112,
  "category": "行政警察",
  "subject": "偵查法學與犯罪偵查",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\112年\\偵查法學與犯罪偵查\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}